% \chapter{Documentos SAA}
% \label{chap:saa}


%\section{Regulamento do Curso para Anexo ao Regimento da UnB}
\section{Regulamento do Curso de Graduação em Engenharia Eletrônica}
\label{sec:regulamentosaa}

%Modelo SAA - CEPE: Item II do Art. 8º do Regimento Geral da UnB/2008

%Indicar carga horária do curso; carga horária do estágio; carga horária das atividades complementares; carga horária de extensão.
\begin{description}
\item [Art. 1\textsuperscript{o}] O curso de graduação diurno de Bacharelado em Engenharia Eletrônica destina-se à formação de profissional para o exercício na Engenharia Eletrônica.
\item [Art. 2\textsuperscript{o}] O curso será ministrado em duração plena, abrange um total mínimo de 251 créditos (3.765 horas), sendo o limite máximo de integralização de Módulo Livre (ML) estabelecido em 24 (vinte e quatro) créditos.
  \begin{description}
    \item [\textsection 1\textsuperscript{o}] As disciplinas obrigatórias perfazem um total de 175 créditos, (2.625 horas), as disciplinas optativas e/ou de Modulo Livre até o total de 74 créditos (1.140 horas); e as atividades complementares equivalem a até 8 créditos (120 horas).
    \item [\textsection 2\textsuperscript{o}] O Estágio Curricular Supervisionado em Engenharia Eletrônica corresponde a 6\% da carga horária total do curso, distribuídos em 6 disciplina(s), perfazendo um total de 14 créditos (112 horas).
  \end{description}
\item [Art. 3\textsuperscript{o}] O curso incluirá as seguintes disciplinas obrigatórias (A) e optativas da área de concentração (AC) ou de domínio conexo (DC):
\end{description}

%\noindent \textbf{DISCIPLINAS BÁSICAS, PROFISSIONALIZANTES E OPTATIVAS}
% DE AMBOS OS PERFIS (MICROELETRÔNICA E INSTRUMENTAÇÃO BIOMÉDICA)}
\input{eletronica/tabelas/disciplinas_regulamento.ltx}

\begin{description}
\item [ ] 
  \begin{description}
    \item [PARÁGRAFO ÚNICO:] O número de créditos das disciplinas e atividades fixadas neste artigo poderá variar de um para outro período letivo, conforme o indique a experiência do ensino, e constará das respectivas Listas de Ofertas.
  \end{description}
\item [Art. 4\textsuperscript{o}] O estudante deverá ser aprovado nas disciplinas listadas no artigo anterior como obrigatórias, e tantas disciplinas optativas e/ou de Módulo Livre (ML) e/ou atividades complementares, quantas sejam necessárias para integralizar o total de créditos, conforme referido no Art. 2\textsuperscript{o}.
\item [Art. 5\textsuperscript{o}] O tempo de permanência no curso será de 10 (5 anos) semestres no mínimo, e de 16 (8 anos) no máximo. O número máximo de créditos cursados em um semestre letivo não poderá ultrapassar a 32 (480 horas) créditos e o número mínimo previsto é de 16 (240 horas) créditos.
\begin{description}
\item [PARÁGRAFO ÚNICO:] Estes limites não serão considerados quando as disciplinas pleiteadas forem às últimas necessárias à conclusão do curso.
\end{description}
\item [Art. 6\textsuperscript{o}] A coordenação didática do curso cabe ao Colegiado da Faculdade UnB Gama.

\end{description}

\section{Equivalência de Disciplinas}
\label{sec:equivalencia}

\input{eletronica/tabelas/equivalencia_disciplinas.ltx}

\section{Quadro Demonstrativo com as Principais Diferenças entre o Currículo Atual e o Proposto}
\label{sec:demonstrativo}

\input{eletronica/tabelas/diferencas_curriculos.ltx}

A Tabela \ref{tab:diferencas_curriculos} apresenta as principais diferenças entre o currículo atualmente em vigência e o currículo proposto neste texto. Não foram feitas grandes diferenças na carga horária total do curso, mas diversas disciplinas foram realocadas para melhorar a sequência lógica dos conteúdos abordados e balancear a carga horária ao longo dos semestres. 

Além disso, algumas disciplinas foram divididas em duas, separando as aulas teóricas das práticas, e foram aplicados co-requisitos entre elas. Esta medida melhora a oferta destas disciplinas, já que alguns alunos podem ser aprovados somente em uma disciplina destes pares, mas não precisam repetir ambas.

A Tabela \ref{tab:diferencas_curriculos} atesta a conformidade do currículo proposto ao Regimento Geral da UnB, especialmente com relação aos seus Artigos 76, parágrafo único, e 89, parágrafo 2:

\begin{description}
\item [Art. 76.] Os cursos regulares têm seus currículos, bem como suas alterações, aprovados pelo Conselho de Ensino, Pesquisa e Extensão.
  \begin{description}
    \item [Parágrafo único.] Os currículos plenos dos cursos regulamentados em lei não podem exceder a carga horária legal mínima em mais de 10\% (dez por cento).
  \end{description}
\item [Art. 89.] O aluno de curso regular de graduação compõe o seu programa de estudos com disciplinas do Módulo Integrante e do Módulo Livre.
  \begin{description}
    \item [\textsection 1\textsuperscript{o}] As disciplinas do Módulo Integrante são aquelas que compõem o currículo do curso e incluem:
    \begin{description}
      \item [I] disciplinas obrigatórias, que devem ser cursadas com aproveitamento para a conclusão do curso;
      \item [II] disciplinas optativas, que possibilitam ao aluno escolher entre as disciplinas oferecidas para integralização do currículo.
    \end{description}
    \item [\textsection 2\textsuperscript{o}] As disciplinas obrigatórias de cada curso constituem, no máximo, 70\% (setenta por cento) dos créditos exigidos para conclusão do curso.
    \item [\textsection 3\textsuperscript{o}] As disciplinas do Módulo Livre são de livre escolha do aluno entre as disciplinas oferecidas pela Universidade e correspondem a 24 (vinte e quatro) créditos, pelo menos, para os cursos regulares de duração plena.
  \end{description}
\end{description}

Com relação à carga horária legal mínima, cursos de Engenharia Eletrônica são regulamentados no Brasil pelo Parecer CNE/CES 184/2006, que estabelece uma carga horária mínima de 3600 horas, não computadas as horas de estudo em casa. O currículo proposto tem uma carga horária de 3765 horas, excedendo o mínimo em 4,58\%. Com relação às disciplinas obrigatórias, elas compõem 70\% do currículo proposto, máximo estabelecido pelo Regimento Geral da UnB.


\section{Formulário de Criação de Disciplinas}
\label{sec:criacao}

%\begin{landscape}
\begin{figure}[htbp]
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth]
  {eletronica/figuras/Criacao_Disciplinas_pg1.pdf} 
  %\caption{Fluxo curricular atual do Curso de \imprimircurso \space}
  \label{fig:form_criacao_disc_pg1}
\end{figure}
%\end{landscape}

%\begin{landscape}
\begin{figure}[htbp]
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth]
  {eletronica/figuras/Criacao_Disciplinas_pg2.pdf} 
  %\caption{Fluxo curricular atual do Curso de \imprimircurso \space}
  \label{fig:form_criacao_disc_pg2}
\end{figure}
%\end{landscape}


\section{Formulário de Programa/Ementa/Bibliografia de Disciplina}
\label{sec:ementa}

\begin{landscape}
\begin{figure}[htbp]
  \centering
  \includegraphics[width=1.5\textwidth]
  {eletronica/figuras/Ementa_pg1.pdf} 
  %\caption{Fluxo curricular atual do Curso de \imprimircurso \space}
  \label{fig:ementa_disc_pg1}
\end{figure}
\end{landscape}

\begin{landscape}
\begin{figure}[htbp]
  \centering
  \includegraphics[width=1.5\textwidth]
  {eletronica/figuras/Ementa_pg2.pdf} 
  %\caption{Fluxo curricular atual do Curso de \imprimircurso \space}
  \label{fig:ementa_disc_pg2}
\end{figure}
\end{landscape}



%\section{Fluxo de Curso}
%\label{sec:fluxo}
%\input{eletronica/tabelas/creditos_disciplinas.ltx}
%\input{eletronica/tabelas/creditos_disciplinas_sexto_semestre.ltx}


%\section{Listagem com as Especificações Gerais de Disciplinas}
%\label{sec:especificacoes}

%DISEGE - ver SIGRA

